\section{Installation}
\subsection{Windows 7/10}
Für Windowssysteme wird eine "tep.msi" Installationsdatei mitgeliefert.

Diese muss ausgefüht werden:

\includegraphics[width=10cm]{bild1}

Nachdem man "Next" gewählt hat, muss man auf "Install" drücken. Damit dies funktionniert, braucht man Administratorrechte.

\includegraphics[width=10cm]{bild2}

Nachdem der Installationsprozess beendet ist,  muss man nur noch "Finish" auswählen, um das Fenster zu schließen.

\includegraphics[width=10cm]{bild3}

Hiermit ist das Programm installiert und kann in der Konsole mit "tep" aufgerufen werden.

\subsection{Ubuntu LTS 16.04}
Für Ubuntu ist ein "tep.deb" Paket vorgesehen, welches mit dem dpkg packetmanager installieren kann.

Durch folgenden Befehl installiert man das Programm.
\begin{lstlisting}[commentstyle=]
# dpkg -i tep.deb
\end{lstlisting}

Zu beachten ist, dass man Administratorrechte besitzen muss. Hier durch "\#" dargestellt.

Wenn man das Programm erfolgreich installiert hat, ist es mit dem Befehl "tep" ausführbar.
\subsection{Mac OSX 10.9}
Für Mac OsX wurde ein "tep.sh" Script vorgesehen. Dieses muss nur ausgeführt werden und tep wird installiert.
\begin{lstlisting}[commentstyle=]
# sh tep.sh
\end{lstlisting}

Zu beachten ist, dass man Administratorrechte besitzen muss. Hier durch "\#" dargestellt.

Wenn man das Programm erfolgreich installiert hat, ist es mit dem Befehl "tep" ausführbar.